**206. – Sisymbrium tanacetifolium** L. (HUGUENINIA TANACETIFOLIA Reich). – Plante vivace, d'un vert pâle, pubescente ; tige de 30-80 cm, dressée, rameuse au sommet, très feuillée ; //feuilles pennatiséquées, à lobes nombreux, lancéolés, incisés-dentés ; //fleurs jaunes, petites ; sépales 2-3 fois plus courts que le pédicelle ; //grappes fructifères courtes, //en panicule corymbiforme, à pédicelles dressés ; siliques ascendantes, courtes, comprimées, un peu bosselées ; valves à 1 nervure ; graines grosses, ovoïdes, brunes, finement ponctuées, sur 1 rang.
Pelouses et rochers des hautes montagnes siliceuses ; Alpes de la Savoie, du Dauphiné et de la Provence ; Pyrénées centrales. – Espagne ; Italie septentrionale ; Suisse. = Juillet-août.